求救 隻ssd detect唔到

尋日買左Samsung 970evo 500g 諗住今日裝係部新laptop到
點知裝完 bios搵得到 device management係disk driver都見到有 但係disk management就係見唔到隻ssd 有冇師兄知咩事

我都有影低bios

未format?
利申9up

可以點format 新手唔係好識

不過係disk management都冇顯示好似都format唔到..

storage spaces有冇

冇用 淨係得本身kingston個500gb

試下Update driver？

970evo

佢話已經係best driver

用唔到970 pro都冇用啦

細心閱讀
work for me

我係磁碟管理到冇新個個sdd 似係detect唔到

要係cmd 打左

diskpart

先可以 list disk

係咪代表認唔到個ssd
disk0 係本身就有個個

裝咗Samsung NVMe Driver?

有裝阿 係storage driver個度顯示有

你個情況同我一樣

你睇我個post
我同你都係咁
bios detect到
但window detect唔到
你試下用手指 係bios boot window
睇下插住隻ssd會唔會load勁耐
會嘅你可以換左佢

Bios csm有冇開

如果有，會唔會手多 起storage space見唔見到？ 見到就del pool.

或者會唔會係m.2同普通sata撞咗lane所以disable咗其中一個，要睇塊底板嘅說明書有冇講到
啫係例如m.2 port 1同sata port 4 share同一條lane，m.2 port 1插咗sata ssd，咁sata port 4就冇得用

csm應該係點set 冇掂過唔係好知點搞
撞lane應該唔大機會 因為呢部laptop就係得1個sata&nvme 同一個nvme格 斷估唔會撞

巴打有冇枱機試到

bios→boot裡面搵下csm字眼，enable返

睇下Bios係咪用左非系統碟排第二開機，
(假設你第一開機係usb, cdrom)
喺就應該開機次序錯左，
排番你隻系統碟做第二先，
再裝一次windows，
裝完開番就見，
前個星期我裝試過

win10儲存空間搞搞佢
有機會俾佢攞黎做集區

Windows 10好撚on9，成日認唔到Samsung ssd，要格式化左一次先得